敲酒店門打劫 賊落網

敲酒店門打劫 賊落網

港聞

【本報訊】旺角一間酒店於過去半年發生兩宗毆劫住客案件，先後有兩名內地女遊客在房間聞敲門聲開門時，即被兩名賊人闖入拳毆，合共被劫去約8,000元財物，警方事後翻看酒店及附近的「天眼」，根據賊人容貌及逃走路線追查後，相信是同一幫賊人所為，昨午在沙田拘捕一名疑匪（圖），現正追緝其同黨。
涉行劫被捕34歲姓黃男子，報稱無業，有黑幫背景及刑事案底，與家人同住沙田顯徑邨，他涉嫌與本月及去年10月旺角界限街一間酒店的住客遇劫案有關，初步調查他與同黨在酒店內隨意拍房間，在住客應門時闖入進行毆劫。

內地女遭拳毆失iPhone

發生劫案的酒店樓高13層，為三星級酒店，大前晚（25日）10時許，一名持雙程證姓陸（25歲）內地女子在房間聽聞拍門聲，不虞有詐開門查看時，兩名男子闖入揮拳襲擊，並掠走值3,700元iPhone 6及180元現金，事主眼部受傷送院。另在去年10月3日晚上9時許，26歲姓陳內地女住客聞敲門聲，以為是酒店職員，開門時被兩男拳毆及搶去4,000元與200元人民幣。
警方翻看酒店及附近閉路電視，發現賊人容貌，疑為同一幫賊人，經追查後，昨午1時在沙田拘捕黃並於傍晚押他返回住處搜查。其同黨身高約1.7米，案發時身穿深色衣物。
■記者：溫瑞麟

香港羅賓漢